**雷克托街車站**（）是[紐約地鐵](../Page/紐約地鐵.md "wikilink")[IRT百老匯-第七大道線一個](../Page/IRT百老匯-第七大道線.md "wikilink")[地鐵站](../Page/地鐵站.md "wikilink")，位於[曼哈頓下城雷克托街與](../Page/曼哈頓下城.md "wikilink")[格林尼治街交界](../Page/格林尼治街.md "wikilink")，任何時候都設有[1號線列車服務](../Page/紐約地鐵1號線.md "wikilink")。

## 車站結構

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>G</strong></p></td>
<td><p>街道</p></td>
<td><p>出入口<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>P<br />
月台層</strong></p></td>
<td><p><small><a href="../Page/側式月台.md" title="wikilink">側式月台</a>，右側開門</small></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>&lt;span style=color:#&gt;<strong>北行</strong></span></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:NYCS-bull-trans-1.svg" title="fig:纽约地铁1号线">纽约地铁1号线</a> 往<a href="../Page/范科特蘭公園-242街車站_(IRT百老匯-第七大道線).md" title="wikilink">范科特蘭公園-242街</a><small>（<a href="../Page/世貿科特蘭車站_(IRT百老匯-第七大道線).md" title="wikilink">世貿科特蘭</a>）</small></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>&lt;span style=color:#&gt;<strong>南行</strong></span></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:NYCS-bull-trans-1.svg" title="fig:纽约地铁1号线">纽约地铁1号线</a> 往<a href="../Page/南碼頭-白廳街車站.md" title="wikilink">南碼頭</a><small>（終點站）</small></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><small><a href="../Page/側式月台.md" title="wikilink">側式月台</a>，右側開門</small></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

此地下車站於1918年7月1日啟用，設有兩個[側式月台和兩條軌道](../Page/側式月台.md "wikilink")。[九一一襲擊事件發生後](../Page/九一一襲擊事件.md "wikilink")，位於[科特蘭街車站附近的地鐵隧道倒塌](../Page/世貿科特蘭車站_\(IRT百老匯-第七大道線\).md "wikilink")，路線停運直至2002年9月15日。在停運期間，車站亦進行了翻新。

由於受[颶風桑迪帶來的雨水破壞](../Page/颶風桑迪.md "wikilink")，所有1號線列車以此站作總站，直至2013年4月4日舊的[南碼頭迴圈總站重開](../Page/南碼頭-白廳街車站#舊站.md "wikilink")\[1\]。

## 參考資料

## 外部連結

  -
  -
  - Station Reporter – [1
    Train](https://web.archive.org/web/20141010102251/http://www.stationreporter.net/1train.htm)

  - [Rector Street entrance from Google Maps Street
    View](https://maps.google.com/maps?ll=40.708287,-74.013616&spn=0.002977,0.009645&layer=c&cbll=40.708286,-74.0136&panoid=Zmy03019sjZrZJ_PvarLhA&cbp=12,226.49,,0,11.41&t=m&z=17)

  - [South entrance near Brooklyn Battery Tunnel from Google Maps Street
    View](https://maps.google.com/maps?ll=40.706417,-74.014024&spn=0.001488,0.004823&layer=c&cbll=40.706394,-74.014062&panoid=h2WKWLKau9Bvv5d1cxx_bQ&cbp=12,316.31,,0,6.53&t=m&z=18)

  - [Platforms from Google Maps Street
    View](https://www.google.com/maps/@40.7075712,-74.0138529,3a,75y,113.21h,83.89t/data=!3m7!1e1!3m5!1s-jNZ5Cbm5CWk%2FV_M7a0mAYNI%2FAAAAAAAASkY%2F9-hQ-I3IRCctqpNUYo-f3KmHY076VIxCwCLIB!2e4!6s%2F%2Flh3.googleusercontent.com%2F-jNZ5Cbm5CWk%2FV_M7a0mAYNI%2FAAAAAAAASkY%2F9-hQ-I3IRCctqpNUYo-f3KmHY076VIxCwCLIB%2Fw203-h100-p-k-no%2F!7i9728!8i4864!4m3!8m2!3m1!1e1)

[Category:IRT百老匯-第七大道線車站](../Category/IRT百老匯-第七大道線車站.md "wikilink")
[Category:1918年啟用的鐵路車站](../Category/1918年啟用的鐵路車站.md "wikilink")
[Category:曼哈頓紐約地鐵車站](../Category/曼哈頓紐約地鐵車站.md "wikilink")

1.